阮民安：港人似我打不死

阮民安：港人似我打不死

阮民安直指毋須留戀背棄香港的藝人。

【本報訊】民陣昨在維園流水式集會，市民冒大雨在銅鑼灣、天后一帶be water，記者在人群中見到不少藝人，包括黃耀明、何韻詩、王宗堯、王喜及阮民安。

曾被嘲「樂壇小強」的阮民安（Tommy）則表示自己與香港人一樣「打不死」，最近有不少藝人紛紛做「護旗手」，阮說：「由得佢哋啦！大是大非唔企喺香港人嗰邊就唔需要留戀。」

相關新聞：警西環屯重兵 見黑衣即查

黃耀明認為政府「派糖」無法平息眾怒。仇志德攝

黃耀明：藝人被迫表態好可憐

黃耀明受訪時表示，政府以為「派糖」可息眾怒，但他不認同：「香港人係唔可以被賄賂嘅，雖然都係一啲民生措施，但五大訴求一個都冇回應，我會繼續出嚟，今次唔係最後一次。」

談到近日傳聞解放軍會殺入香港，深圳更有武警駐守，他指「咁就證明林鄭管治冇效，如果佢管治冇效點解唔快啲辭職？呢啲傳言係用嚟恐嚇市民，係一啲好低莊、絕對唔高明嘅手段，假如係真嘅，中國係破壞咗一國兩制，係佢一手摧毀呢樣嘢」。

至於藝人紛紛表態支持警察及支持中國，黃耀明指「佢哋竟然喺一個咁封閉嘅環境下仲轉發呢啲訊息，我覺得好可憐。特別係身為美籍華裔飾演《花木蘭》嘅嗰位女士（劉亦菲），佢都要率先做呢件事，我覺得好諷刺」。

對於政府不批准遊行，何韻詩表示：「絕對係一個剝削嚟。」談到連日來多人受傷，何說：「香港政府同警察係必須受到制裁，佢哋用唔正常、唔守規矩嘅方法打壓我哋嘅聲音。」並指警方越來越過份，「佢哋好似放題式咁用催淚彈，同埋啲差人冇再展示佢哋嘅編號，好似互相包庇」。對於近日不斷有人製造白色恐怖，何提醒市民「唔好因為呢啲白色恐懼就蓋過自己嘅判斷，香港喺國際巿場上仍然有地位，對於中國大陸嚟講，香港仲有好重要嘅角色」。

王宗堯昨日全身濕透在銅鑼灣派雨衣給途人，他提到劉亦菲時指，「𠵱家好似返去文革，好多人對自己言行都有好多考慮同驚，我係本住良心去做，哪怕唔再接觸到嗰邊嘅市場，甚至乎被網民攻擊都冇所謂」。

■記者黃君怡、盧坤穎、馮嘉銘

上一則
上一則
派191億 買不到港人良心

下一則
下一則
錢志健促地產商發贖罪券

警西環屯重兵 見黑衣即查
醫護撐爆眼女 聲討高永文
年輕人製爆眼Minion轟警講大話
勇武派卸下裝備 做一日和理非
無懼金手指 國泰空姐上街
公開信：下跪不能絕處逢生
抗議港航打壓 50地勤請病假
DSE考生撐罷課：講緊香港將來
派191億 買不到港人良心
錢志健促地產商發贖罪券
張達明：和理非要為青年豁出去
法政匯思：警選擇性執法
宅男搜集部件 製示威模型
輪椅生命鬥士：唔發聲玩完
流水式集會 軒尼詩道順逆並行
巴黎黃背心聲援香港抗爭
親中學生暴力踩場 澳洲議員轟中共操控
警SMS提示非人人收到
水炮車黃竹坑戒備
內地網民夜貼小字報打氣
台「巴哈」網似連登 免翻牆暢所欲言
官媒譏示威者蟑螂 不提維園集會
葵芳人追究警放催淚彈
梁愛詩拒答駐軍殺人權限
促美制裁港府 白宮聯署達標
黃之鋒：市民爭取自決權利
張建宗陳茂波學舌抹黑抗爭
無懼京官林鄭文攻武嚇170萬和理非 堅持初心

姐係話香港人似曱甴

真係對佢改觀，一眾紅星連一個hi野mk都比不上

兩次見到佢，尊重，以前笑過你sorry,不過你個髮型同顏色太突出，戴口罩都冇用

咁紅先會比人封殺既，知名度較低佢連封都廢事

佢唔熱咩 一年四季長袖衫
都多謝佢感言會發聲

真係好諷刺要多暗 先敢出聲

第一個公開俾人笑曱甴嘅人係人係佢，佢唔只冇介意，仲繼續堅持，仲行出嚟幫返香港人，佢係唯一一個有資格用曱甴嚟勉勵大家嘅人

唔想應佢，各有各做算

雖然佢會考1分
但良知有10分

加埋仲良知先得11分....
Btw...都好過5科合格嘅毅進仔嘅

毅力有30分啦
佢由入行到依家都咁堅持

叫佢食粒賴尿牛丸啦，考試100分添。
唔想割但都唔想推呢條友

Tommy仔
明哥

原諒tommy 原諒達哥
大和解

Alan同埋唔識

佢算係咁啦 對佢改觀

特別係身為美籍華裔飾演《花木蘭》嘅嗰位女士（劉亦菲），佢都要率先做呢件事，我覺得好諷刺